+++
title = "权重规则说明"
description = ""
weight = 90
+++

**场景说明**

根据自定义权重，将流量按比例分配到不同的工作负载中。例如在灰度发布场景中，先为新版本定一个较低的流量分配比例进行小范围试验，后续逐步提高流量分配到新版本的比例，逐步稳定升级。

**参数说明**

权重填写百分比为 0 - 100 的整数，已填写的权重百分比总和为100。当一个服务版本的百分比为 100% 时，匹配这条规则的所有请求都会被转发到这个版本的工作负载上；当一个服务的百分比为 0% 时，这个版本的工作负载不会承担任何请求。

**注意事项**

* 权重规则的优先级低于条件规则，已设置条件规则时，未匹配任意条件规则的流量，按权重规则分配。